其實高中physics啲牛頓力學formula係咪全部有相對論版本？

例如s=ut+0.5at^2，會唔會一條相對論版本嘅counterpart equation？

爸打學相對論想學到幾深入？

F = ma (four-vector 版本)

F=ma+cv+kx?

簡單版: 用SR嘅4 vector寫2nd law
難少少: geodesic equation

E^2=p^2c^2 +m^2c^4

係咪轉咗lagrangian先？

樓主呢條係牛頓力學formula 咩
呢個係constant acceleration 得出既displacement formula

條式個a就係F=ma個a喎

即係條式係based on成套牛頓理論嘅必然結果喎

btw google完先知條式叫Newton's Law of motion

Acceleration 唔係mechanics係咩

留名學嘢

想知少少數學

呢條式唔係constant acceleration 既必然結果咩

a integrate in terms of t兩次就係出呢樓主條式

佢話係就係，based on 你唔識就信？標題擺明鳩改
Newton’s 3 Laws of Motion 係dynamics 講force，解釋佢哋會點變；SUVAT 呢組最簡單嘅 equation of motion 係 kinematics 講郁動，唔需要理點解

[edit] #1 跟個post 標題講 Newtonian Mechanics 就冇問題

佢即係提下唔 exactly 關牛頓或者之後成個mechanics (dynamics) 事，嚴格嚟講只係個起點，根據個例子答 hyperbolic motion 已經得

咁就算special relativity都可以有個a嘅

單單討論速度/加速度只能算係kinematics
用中文可能會易明，kinematics=運動學，mechanics=力學
kinematics唔討論force,只討論motion,
力學就真係講力

咁牛頓力學條F=ma就係連繫力同加速度嘅關係，將mechanics連繫到kinematics

你講嗰條式係一條同牛頓力學無關，係kinematics嘅式。佢係描述緊given constant acceleration下嘅motion

但係我地唔知到個constant acceleration係點嚟。
newtoian下物件係constant force下就係constant acceleration，就可以用嗰條式。但係newtonian通常情況下都唔一定係constant acceleration

倒不如話你嗰條式係
v=s'(t), a=v'(t)=constant, s(0)=0, v(0)=0
嘅solution。牛頓又好，狹義廣義又好，只要出現以上condition都係依個結果。同你咩力學係冇關係

咁講番牛頓力學係唔係有所謂相對論版

你可以簡單理解為相對論係一個較為”大”嘅理，可以話包括咗牛頓力學在內。你又可以話牛頓力學係唔準確

係低密度同低速下，相對論可以簡化，以及可以用牛頓力學去近似
例如所謂牛頓重力都只係愛因斯坦場方程式嘅一個limit。如果叫狹義相對論版本嘅“F=ma“，其實可以話係反轉咗。應該話係牛頓版嘅F=dp/dt。

因為相對論係一個較“大”嘅理論，牛頓力學只係佢嘅一個limit，所以牛頓有嘅，相對論會有(不過可以複雜好多同溝埋咗)，相對論有，牛頓唔一定有

assume左d/dt 呢支vector冇diffeomorphism covariant，如果唔係要加番個connection。所以其實同力學其實好有關係

利申：9up

的確要考慮covariant
我會話只係differential geometry版本嘅kinematics。始終冇energy momentum Lagrangian之類。metric同stress tensor嘅關係先係個物理所在，好似a同Force咁

不過的確相對論好大部份係建基於differential geometry